Dans cette activité, les figures sont à compléter sur cette feuille.
\subsubsection*{Partie 1}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (35:5cm);
    \coordinate[label=below:$B$] (B) at (5:5.5cm);
    \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (0, 0);
    \foreach \pt in {A,B} {
        \draw[thick,shorten >=-6mm] (M) -- (\pt);
        \node[cross=2pt] at (\pt) {};
      }
    \node[cross=2pt,white] at ($(M)!-1!(A)$) {};
    \node[cross=2pt,white] at ($(M)!-1!(B)$) {};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Sur la figure ci-dessus, construire~:
        \begin{itemize}
          \item le symétrique du point $A$ par rapport au point $M$, noté $C$.
          \item le symétrique du point $B$ par rapport au point $M$, noté $D$.
        \end{itemize}
  \item Prouver que les angles $\widehat{AMB}$ et $\widehat{CMD}$ sont de même mesure.
  \item Justifier que ces deux angles sont opposés par le sommet.
  \item Énoncer une propriété sur les angles opposés par le sommet.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Partie 2}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (140:5cm);
    \coordinate[label=below:$B$] (B) at (173:4.5cm);
    \coordinate[label=above right:$M$] (M) at (0, 0);
    \foreach \pt in {A,B} {
        \draw[thick,shorten >=-6mm] (M) -- (\pt);
        \node[cross=2pt] at (\pt) {};
      }
    \node[cross=2pt,white] at ($(B)!-1!(M)$) {};
    \node[cross=2pt,white] at ($(B)!-1!(A)$) {};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Sur la figure ci-dessus, construire~:
        \begin{itemize}
          \item le symétrique du point $A$ par rapport au point $B$, noté $C$.
          \item le symétrique du point $M$ par rapport au point $B$, noté $N$.
        \end{itemize}
  \item Prouver que les droites $(AM)$ et $(CN)$ sont parallèles.
  \item Prouver que les angles $\widehat{AMB}$ et $\widehat{BNC}$ sont de même mesure.
  \item Justifier que ces deux angles sont alternes-internes.
  \item Énoncer une propriété sur les angles alternes-internes portés par des droites parallèles.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Partie 3}
Sur la figure suivante, les droites $(AM)$ et $(CN)$ sont parallèles.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}%[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize}]
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (-3,-0.5);
    \coordinate[label=above:$F$] (F) at (3, 0.5);
    \coordinate[label=below:$D$] (D) at (-3, -3);
    \coordinate[label=below:$C$] (C) at (3, -2);
    \coordinate[label=above left:$G$] (G) at (1, 1);
    \coordinate[label=right:$E$] (E) at (-1.5, -4.5);
    \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (intersection of A--F and E--G);
    \coordinate[label=above left:$N$] (N) at (intersection of D--C and E--G);
    \foreach \pA/\pB in {A/F,D/C,E/G} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\pA) -- (\pB);
    \foreach \pt in {A,C,D,E,F,G} \node[cross=2pt] at (\pt) {};
    \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=5mm] {angle = A--M--N};
    % \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=5mm] {angle = D--N--E};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Marquer sur la figure l'angle correspondant à l'angle $\widehat{AMN}$.
  \item Prouver que l'angle $\widehat{AMN}$ et l'angle $\widehat{MNC}$ sont de même mesure.
  \item Prouver que l'angle $\widehat{DNE}$ et l'angle $\widehat{MNC}$ sont de même mesure.
  \item Que conclure ?
  \item Énoncer une propriété sur les angles correspondants portés par des droites parallèles.
\end{enumerate}